{
  "Disabled List": "黑名单",
  "Apply": "应用",
  "Reset All": "重置",
  "Changes Applied": "应用成功",
  "Color Picker": "选择颜色",
  "OK": "确定",
  "Cancel": "取消",
  "Translucent Flyouts Config": "Translucent Flyouts Config（半透明浮出控件配置）",
  "Global": "全局设置",
  "DropDown": "下拉控件",
  "Menu": "菜单",
  "Tooltip": "提示框",
  "General": "通用",
  "Animation": "动画*",
  "Hot": "可选项/普通项*",
  "Disabled Hot": "不可选项*",
  "Focusing": "焦点框*",
  "Separator": "分隔线*",
  "Effect Type": "背景效果",
  "Corner Type": "边角类型",
  "Enable Drop Shadow": "阴影效果",
  "No Border Color": "去掉边框",
  "Enable Theme Colorization": "边框颜色使用系统主题色",
  "Dark Mode Theme Colorization Type": "主题色类型（深色模式）",
  "Light Mode Theme Colorization Type": "主题色类型（浅色模式）",
  "ImmersiveStartBackground": "开始菜单背景色",
  "ImmersiveStartHoverBackground": "开始菜单背景色（鼠标移上）",
  "ImmersiveSystemAccent": "原始主题色",
  "ImmersiveSystemAccentDark1": "深色变种1（较深）",
  "ImmersiveSystemAccentDark2": "深色变种2（深）",
  "ImmersiveSystemAccentDark3": "深色变种3（最深）",
  "ImmersiveSystemAccentLight1": "浅色变种1（较浅）",
  "ImmersiveSystemAccentLight2": "浅色变种2（浅）",
  "ImmersiveSystemAccentLight3": "浅色变种3（最浅）",
  "Dark Mode Border Color": "边框颜色（深色模式）",
  "Light Mode Border Color": "边框颜色（浅色模式）",
  "Dark Mode Gradient Color": "背景颜色（深色模式）",
  "Light Mode Gradient Color": "背景颜色（浅色模式）",
  "Enable Mini Dump": "迷你转储",
  "Disabled": "禁用此设置，不作任何更改",
  "No System Drop Shadow": "禁用系统阴影效果",
  "Enable Immersive Style": "启用沉浸式统一样式",
  "Enable Custom Rendering": "自定义渲染",
  "Enable Fluent Animation": "流畅的弹出动画",
  "Enable Compatibility Mode": "兼容模式",
  "No Modern App Background Color": "移除现代应用图标的背景",
  "Color Treat As Transparent": "图标颜色移除",
  "Color Treat As Transparent Threshold": "图标颜色移除阈值（Th）",
  "Fade Out Time": "淡出时间（ms）",
  "Pop In Time": "弹出时间（ms）",
  "Fade In Time": "淡入时间（ms）",
  "Pop In Style": "弹出动画样式",
  "Start Ratio": "动画开始（跳过）率",
  "Enable Immediate Interupting": "立即中断动画",
  "Dark Mode Color": "颜色（深色模式）",
  "Light Mode Color": "颜色（浅色模式）",
  "Corner Radius": "圆角半径",
  "Width": "宽度（ms）",
  "Use Global Setting": "使用全局设置",
  "Yes": "是",
  "No": "否",
  "Disable": "禁用",
  "Transparent": "透明",
  "Solid": "纯色",
  "Blur": "模糊",
  "Classic Acrylic Blur": "亚克力（经典)",
  "Modern Acrylic Blur": "亚克力（现代)",
  "Acrylic": "亚克力",
  "Mica": "云母",
  "Mica Alt": "云母（深色变种)",
  "Don't Change": "默认",
  "Square Corners": "直角",
  "Large Corners": "圆角",
  "Small Corners": "小圆角",
  "Slide Down": "向下滑动",
  "Ripple": "涟漪",
  "Smooth Scroll": "向右滑动",
  "Smooth Zoom": "缩放",
  "Margins Type": "内边距修改方式",
  "Add To Existing": "在原有值上添加",
  "Replace Existing": "替换原有值",
  "Margin": "内边距大小",
  "Left:": "左边:",
  "Right:": "右边:",
  "Top:": "顶边:",
  "Bottom:": "底边:",
  "Text Color": "文本颜色",
  "Border Color": "边框颜色",
  "Gradient Color": "背景颜色",
  "Modify the overall appearance of all flyouts": "修改所有浮出控件的外观",
  "Modify the appearance of all Dropdown flyouts": "修改所有下拉式浮出控件的外观\n（译者注：目前还不知道到底哪些控件是这种类型）",
  "Note: If values in Menu or Dropdown are applied then the corresponsiding Global values will be ignored.": "说明: 如果在 下拉式菜单 或 菜单菜单 中单独配置值，则将覆盖相应的全局值.<br>补充说明:...",
  "Modify the overall appearance of various menu items and their animations  including: Focused, Hot, Disabled Hot & Separator": "修改各种菜单项的外观及其动画, 包括：焦点框、可选项/普通项、不可选项和分隔线<br>注意！带 * 的部分需要启用此部分的 \"自定义渲染\" 才能生效",
  "Modify the appearance of all Tooltips": "修改所有提示框（Tooltip）的外观",
  "Effect type allows you to choose the background effect used in various flyouts and elements in Translucent Flyouts.": "定义各种浮出控件和元素中使用的背景效果。",
  "Description": "选项描述",
  "Support": "支持的系统版本",
  "Disables any effects used for pop-ups.": "禁用任何背景效果。",
  "Windows 10+": "Windows 10及以上",
  "Windows 10,<br>Windows 11(Before Build 22000)": "Windows 10<br>Windows 11（OS内部版本22000以下）",
  "Windows 11": "Windows 11",
  "Windows 11 22H2+": "Windows 11 22H2及以上",
  "Supports Windows 10+": "Windows 10及以上",
  "Accepted Values": "接受值",
  "Notes": "说明",
  "Boolean": "布尔值",
  "Uses the corresponding value in the global tab as the <code>": "使用全局设置中 \"",
  "</code> value.": "\" 项的设置。",
  "Adds a fully transparent effect as the background for pop-ups.": "使菜单背景透明。",
  "Adds a solid coloured background effect as the background for pop-ups.": "使用纯色背景（不使用任何透明效果）。",
  "Adds a blurred effect as the background for pop-ups.": "使用模糊效果作为菜单背景。",
  "Adds a acrylic paint-textured blur effect as the background for pop-ups.": "使用亚克力模糊效果作为菜单背景。",
  "Adds the windows 11 styled acrylic paint-textured blur effect as background for pop-ups.": "使用Windows 11样式的亚克力效果作为菜单背景。",
  "Adds a acrylic paint-textured background layer as the background for the pop-ups.": "使用亚克力图层作为菜单背景。",
  "Adds the signature mica-blur effect as the background for the pop-ups.": "使用云母模糊效果作为菜单背景。",
  "Adds the signature mica-blur, but as a background layer for the background for the pop-ups.": "使用颜色更深的云母模糊效果作为菜单背景。",
  "Corner type allows you to choose between differend shapes and sizes of corners used for the pop-ups.": "选择控件边角的样式。",
  "Keeps the default corner type as supported by windows": "使用系统默认的边角类型。",
  "Use sharp corners instead of round corners.": "使用直角。",
  "Use more largely rounded corners": "使用半径较大的圆角。",
  "Use smaller corners with lesser roundness": "使用半径较小的圆角。",
  "Enable Drop Shadow allows you to choose whether to enable the drop shadow effect for the pop-ups.": "选择是否为各类控件启用阴影效果。",
  "Disables the drop shadow visible behind the pop-ups.": "禁用阴影效果。",
  "Enables an additional border with shadow bahind the pop-up": "启用阴影效果。",
  "Only works when <code>Effect Type</code> is set to Classic Acrylic Blur on Windows 10 or Modern Acrylic Blur and <code>Corner Type</code> is set to Square Corners on Windows 11": "仅当 \"效果类型\" 设置为 \"亚克力(经典)\" 或 \"亚克力(现代)\" 且控件边角为直角时才有效。",
  "No Border Color allows you to choose whether to render system borders on the pop-ups.": "选择是否渲染控件边框。",
  "Choose to show the system borders on the pop-ups": "显示控件的系统边框。",
  "On Windows 10, Only supports removing the system borders of pop-up menus and fully supports Windows 11.": "Windows 10（仅支持移除菜单控件的系统边框）<br>Windows 11",
  "Choose to hide the system borders on the pop-ups": "隐藏控件的系统边框。",
  "Enable Theme Colorization allows you to choose whether to enable using the current theme color as the system border for the pop-ups.": "选择是否使用当前的系统主题色作为控件边框的颜色。",
  "Choose to use the current theme color as system border": "使用。",
  "Choose not to use the current theme color as system border": "不使用。",
  "This option is ignored when <code>Dark/LightMode Border Color</code> or <code>Dark/Light Mode Color</code> values are present": "如果设置了 \"边框颜色\" 或 \"颜色\" , 此项无效。",
  "Dark Mode Theme Colorization Type is used to indicate which variant of your current theme color to use, which are usually darker or lighter, and are used in various parts of the UI in Dark Theme.": "指定当前系统主题色的某个变体（变体之间的区别一般是亮度），并用于深色主题界面的各个部分。",
  "Light Mode Theme Colorization Type is used to indicate which variant of your current theme color to use, which are usually darker or lighter, and are used in various parts of the UI in Light Theme.": "指定当前系统主题色的某个变体（变体之间的区别一般是亮度），并用于浅色主题界面的各个部分。",
  "Dark mode border color sets the color of the system border in dark mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定义深色模式下边框的颜色。使用 Alpha (A) 值控制颜色的不透明度。",
  "The alpha/opacity value will be ignored when using round corners in Windows 11.": "<br>注意！使用圆角时, Alpha/不透明度值无效。",
  "Light mode border color sets the color of the system border in light mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定义浅色模式下边框的颜色。使用 Alpha (A) 值控制颜色的不透明度。",
  "Dark mode gradient color sets the color of the background in dark mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定义深色模式下背景的颜色。使用 Alpha (A) 值控制颜色的不透明度。",
  "This will be ignored when using <code>Effect Type</code> as <code>Acrylic</code>, <code>Mica</code> or <code>Mica Alt</code>.": "当 \"背景效果\" 设置为 \"亚克力\"、\"云母\" 或 \"云母（深色变种）\" 时, 本项无效。",
  "Light mode gradient color sets the color of the background in light mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定义浅色模式下边框的颜色。使用 Alpha (A) 值控制颜色的不透明度。",
  "Enable Mini Dump allows you to choose whether to enable creating a dump file in case of a crash.": "选择是否在崩溃时创建转储文件。",
  "Choose to disable creation of a dump file in case of a crash": "不创建。",
  "Choose to enable creation of a dump file in case of a crash": "创建。",
  "Disabled allows you to choose to disable all effects for this pop-up type.": "选择是否禁用当前控件类型的所有设置。",
  "Choose not to disable all effects": "启用。",
  "Choose to disable all effects for this pop-up type": "禁用。",
  "The translucent effects and animations for these pop-ups will be disabled.": "当前控件类型的所有设置将被禁用，不对该类型控件作任何更改。",
  "No system drop shadow allow you to choose to removes the old-style system shadow called <code>SysShadow</code>.": "指定是否删除名为 SysShadow 的旧式系统阴影效果。",
  "Disable the old-style system drop shadows.": "删除。",
  "Keep the old-style system drop shadow.": "保留该效果。",
  "Generally Windows 11 doesn't have these unless there are any menus with sharp corners.": "仅对直角菜单有效。",
  "Enable immersive style allows you to choose to uniformly style pop-up menus as modern menus.": "选择是否将控件样式统一为现代样式。",
  "Do not enable uniformly styled pop-ups": "保留控件原始样式。",
  "Enable the uniformly style pop-up menus as modern menus.": "统一为现代样式。",
  "It is strongly recommended to not to disable this option in Windows 11": "强烈建议不要在 Windows 11 中禁用此选项。",
  "Enable custom rendering allows you to choose to fully render the pop-ups from scratch using a custom rendering technique.": "选择是否使用自定义渲染技术，来完全接管菜单的渲染过程。",
  "Note: Set this value to <code>Yes</code> for the parameters in the Menu section to work.": "说明: 将此项设置为 \"是\" ，带 * 的部分才会生效。",
  "Do not enable custom rendering": "不使用。",
  "Enable the custom rendering for pop-up menus.": "使用。",
  "Enable fluent animation allows you to choose to add fluent pop-up animations for menus.": "选择是否为菜单添加流畅的弹出过渡动画。",
  "Do not enable fluent animations": "不添加。",
  "Enable fluent animations for menus.": "添加。",
  "Enable Compatibility allows you to choose to enable a v1-like rendering procedure for your vanilla menus, so symbols are no longer needed for that section, but the rendering will be performed slightly more slowly.": "选择是否启用兼容模式。启用后vanilla menus将使用类似v1的呈现过程，因此该部分不再需要符号文件，但呈现的执行速度会稍微慢一些。",
  "Use the latest rendering method and download symbols": "使用最新的呈现方法并下载符号文件。",
  "Use the v1 rendering method and skip downloading symbols": "使用v1呈现方法并跳过符号文件的下载。",
  "Note: To eliminate the need for symbols(download required otherwise), set <code>Compatibility Mode</code> and <code>No Modern App Background</code> to <code>Yes</code>": "注意！为避免对符号文件的依赖（否则需要下载符号文件），请将 \"兼容模式\" 和 \"移除现代应用图标的背景\" 设置为 \"是\" 。",
  "No modern app background color removes the background color of UWP icons(such as Photos, Paint, Snipping Tools, Store).": "选择是否去除现代 UWP 应用（照片、Microsoft Store等）图标的背景颜色。",
  "Do not remove the background colors of UWP icons": "保留背景。",
  "Enable the removal of background color of UWP icons.": "去除背景。",
  "Color treat as transparent allows you to choose a specific color to remove background color of certain icons when this item exists. The removal process expands from the four corners of the icon towards the center until the removal cannot be continued.": "选择一个特定颜色来移除某些图标的背景色。从图标四角向图标中心移除。",
  "Color treat as transparent threshold allows you to choose a value between 0 to 510 and removes the background color if the color differnce between the pixels is less than this color.": "有效值为0~510。如果像素之间的色差小于Th，则移除该种颜色。",
  "<p>Equation: √[(a1 - a2) ^ 2 + (r1 - r2) ^ 2 + (g1 - g2) ^ 2 + (b1 - b2) ^ 2]</p>": "<p>方程表达式: Th = √[(a1 - a2) ^ 2 + (r1 - r2) ^ 2 + (g1 - g2) ^ 2 + (b1 - b2) ^ 2]</p>",
  "Note: Values in this section require the <code>Enable Custom Rendering</code> property in the Menu->General section be set to <code>Yes</code> to function.": "注意！需要启用 \"菜单\" > \"通用\" > \"自定义渲染\" 才能生效。",
  "Fade out time allows you to choose a value in milliseconds to serve as the duration of the fade-out animation after interacting with a menu item.": "菜单消失时淡出动画的持续时间，单位是 \"毫秒\" （ms）。",
  "Pop in time allows you to choose a value in milliseconds to serve as the duration of the pop-in animation of when the menu appears.": "菜单出现时弹出动画的持续时间，单位是 \"毫秒\" （ms）。",
  "Fade in time allows you to choose a value in milliseconds to serve as the duration of the fade-in animation of when the menu appears.": "菜单出现时淡入动画的持续时间，单位是 \"毫秒\" （ms）。一般来说这个值应该小于弹出时间。",
  "Pop in style is the style of the pop-in animation.": "选择弹出动画的样式。",
  "WinUI/UWP basic slide down animation.": "菜单从光标/按钮处往下滑动，常见于 WinUI/UWP 应用。",
  "A ripple like animation wich seems like a paper unfold.": "就像水溅起了涟漪一样，菜单从光标/按钮处向外扩张。",
  "A smooth scroll/expansion from top-left to bottom-right.": "滑动，但这次是往右。",
  "A smooth zoom in animation.": "从中向外整体放大。（不过有时候是从下？）",
  "Start ratio is the percentage of the pop-in animation between 0 and 100.": "有效值0~100。",
  "Increasing this value can reduce the visual perception of animation lag, but too high may weaken the visual effect of the animation; decreasing this value can enhance the visual experience of the animation, but too low may affect the interaction experience.": "弹出动画从开始到结束这一过程的百分比, 跳过该比值之前的部分。<br>0 = 完整动画；100 = 禁用动画。",
  "Enable immediate interupting allow users to immediately interrupt animations.": "选择是否允许用户立即中断动画。",
  "Enabling this option will immediately stop and end the Fluent animation when a menu item is selected/hovered with the mouse.": "允许后, 当光标移动到菜单上时, 将立即中断动画的播放。",
  "Do not enable immediate stoppage and end of fluent animation": "不允许。",
  "Enable the immediate stoppage and end of fluent animation.": "允许。",
  "Dark mode color sets the color of this menu item in dark mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定义深色模式下的颜色。使用 Alpha (A) 值控制颜色的不透明度。",
  "Light mode color sets the color of this menu item in light mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定义浅色模式下的颜色。使用 Alpha (A) 值控制颜色的不透明度。",
  "Width controls the border thickness of the focus rectangle for pop-up menus.": "控制菜单中焦点项的边框（如有）厚度。",
  "Width controls the border thickness of the separator line in pop-up menus.": "控制菜单中分隔线的粗细。",
  "Values are accepted in ms, 1000ms= 1s ": "单位是 \"毫秒\" （ms）。",
  "This value is divided by 1000 as it is converted to DIP(Device Independent Pixels)": "该值在转换为 DIP(设备独立像素) 时除以1000。（即1000ms = 1dp）",
  "Corner radius, as the name suggests is radius of corners for this menu item.": "项的边角半径。",
  "This is used for renderig border or filling rectangles.": "用于渲染边框或填充矩形。",
  "Margins Type defines how the underlying values of margin should be applied to the tooltip.": "选择如何应用边框大小。",
  "Add margin values to the already existing ones.": "将下面设置的内边距大小添加到原有值。",
  "Replace the currently used values of margin with the new ones": "将内边距大小设为下面设置的值。",
  "Margin helps you set margin for the tooltip corresponding to the directions: left, right, top, bottom. They are applied based on the Margins Type mentioned above.": "修改提示框各方向上内边距的大小。具体如何修改取决于上面的 \"内边距修改方式\" 。",
  "Text color sets the color of the tooltip text in dark/light mode.": "自定义深色/浅色模式下，提示框文本的颜色。",
  "Border color sets the color of the system border in dark/light mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定义边框的颜色。使用 Alpha (A) 值控制颜色的不透明度。",
  "Settings": "设置",
  "General Settings": "通用",
  "Choose Language:": "界面语言：",
  "Installation Location:": "Translucent Flyouts（半透明浮出控件）安装位置：",
  "Choose Folder": "选取文件夹",
  "!! Error: TFMain64.dll not found !!": "！！错误：未找到 TFMain64.dll 文件！！",
  "Save": "保存",
  "Appearance": "界面外观",
  "Manual:": "自定义：",
  "Background Color": "主背景色",
  "Secondary Background Color": "次背景色",
  "Label Color": "文本颜色（高亮）",
  "Light Mode": "浅色模式",
  "Dark Mode": "深色模式",
  "Icon Color Mode": "图标颜色模式",
  "Presets:": "预设：",
  "Select Preset": "选取预设模板",
  "Manual": "自定义",
  "Black-Grey": "黑色加灰",
  "White-Grey": "灰色加白",
  "Pink-Purple": "粉色加紫",
  "Green-Chocolate": "绿色加巧克力",
  "Cyan-PaleYellow": "青色加黄",
  "Orange-Brown": "橙色加褐",
  "Wine-PaleYellow": "酒红加黄",
  "Internal Functions": "内部功能",
  "Install": "安装服务",
  "Uninstall": "卸载服务",
  "Run": "激活服务",
  "Stop": "停止服务",
  "Note: This section will only work if Translucent Flyouts' location is specified in the General Settings.": "注意: 仅当在 通用 中指定了 \"Translucent Flyouts（半透明浮出控件）\" 的位置时, 此部分才有效。",
  "External Functions": "外部功能",
  "Note: Pressing the button below will download and install Translucent Flyouts and set the path in the application so you can use the internal functions as well as all the other functionality included in the application.": "说明: 单击下面的按钮将下载并安装 \"半透明浮出菜单（Translucent Flyouts）\" 并配置路径, 以便您可以使用 内部功能 以及应用程序中包含的所有其他功能。",
  "Download and Install": "下载并安装",
  "Advanced Functions": "高级",
  "Configure Block List": "编辑屏蔽名单",
  "Warning: This section is only meant for the advanced user. Configuring the Block List needs a system restart and doesn't load Translucent Flyouts for that application at all. This may cause some serious problems if not used properly, resulting in high CPU usage.": "警告！此设置仅适用于高级用户。名单内的进程将不会被加载 \"半透明浮出菜单（Translucent Flyouts）\" ，重启后生效。如果使用不当，可能会导致严重问题，进而导致CPU负载过高。",
  "Process Name, e.g. explorer.exe": "进程名称，如explorer.exe",
  "Note: Adding any process to this list would turn off the functionality of this section for that.": "注意！名单内的任何进程都不会被加载该部分的配置。"
}